\chapter*{Apéndice}

Presentamos algunas identidades útiles en el desarrollo del trabajo.

\begin{theorem}[Identidades integrales]
	Sea
	\begin{math}
		\Omega\subset
		\mathbb{R}^{d}
	\end{math}
	un dominio acotado con frontera suficientemente suave
	y
	\begin{math}
		n\colon
		\partial\Omega\to
		\mathbb{R}^{d}
	\end{math}
	normal unitario hacia afuera.
	Se cumplen
	\begin{description}
		\item[Integración por partes.]

		      Si $u,v\in C^{1}\left(\overline{\Omega}\right)$, entonces
		      \begin{equation*}
			      \int_{\Omega}\diffp{u\left(x\right)}{x_{i}}
			      v\left(x\right)\dl x=
			      \int_{\partial\Omega}
			      u\left(x\right)
			      v\left(x\right)
			      n\left(x\right)\cdot
			      e_{i}
			      \dl{S\left(x\right)}-
			      \int_{\Omega}u\left(x\right)
			      \diffp{v\left(x\right)}{x_{i}}
			      \dl x.
		      \end{equation*}

		\item[Primera identidad de Green.]
		      Si $v\in C^{1}\left(\overline{\Omega}\right)$ y
		      $w\in C^{2}\left(\overline{\Omega}\right)$, entonces
		      \begin{equation*}
			      \int_{\Omega}\nabla v\left(x\right)\cdot
			      w\left(x\right)\dl x=
			      -\int_{\Omega}
			      v\left(x\right)
			      \Delta w\left(x\right)
			      \dl x+
			      \int_{\partial\Omega}
			      v\left(x\right)
			      \diffp{w\left(x\right)}{n}
			      \dl{S\left(x\right)},
		      \end{equation*}
		      donde
		      \begin{math}
			      \diffp{w\left(x\right)}{n}=
			      n\left(x\right)\cdot
			      \nabla w\left(x\right)
		      \end{math}.

		\item[Segunda identidad de Green.]

		      Si $v,w\in C^{2}\left(\overline{\Omega}\right)$, entonces
		      \begin{equation*}
			      \int_{\Omega}
			      \left(
			      v\left(x\right)
			      \Delta w\left(x\right)-
			      \Delta v\left(x\right)
			      w\left(x\right)
			      \right)
			      \dl x=
			      \int_{\partial\Omega}
			      \left(
			      v\left(x\right)
			      \diffp{w}{n}\left(x\right)-
			      \diffp{v}{n}\left(x\right)
			      w\left(x\right)
			      \right)
			      \dl{S\left(x\right)}.
		      \end{equation*}

		\item[]

		      Si $v\in C^{1}\left(\overline{\Omega};\mathbb{R}^{d}\right)$ y
		      $w\in C^{1}\left(\overline{\Omega}\right)$, entonces
		      \begin{equation*}
			      \int_{\Omega}\nabla\cdot v\left(x\right)
			      w\left(x\right)
			      \dl x=
			      \int_{\partial\Omega}
			      v\left(x\right)\cdot
			      n\left(x\right)
			      w\left(x\right)
			      \dl{S\left(x\right)}-
			      \int_{\Omega}
			      v\left(x\right)\cdot
			      \nabla w\left(x\right)
			      \dl x.
		      \end{equation*}
	\end{description}
\end{theorem}
